{"id":21833,"date":"2022-05-25T09:49:02","date_gmt":"2022-05-25T07:49:02","guid":{"rendered":"https:\/\/citronnoir.com\/?p=21833"},"modified":"2023-06-29T20:10:22","modified_gmt":"2023-06-29T18:10:22","slug":"wordpress-6-0-nouveautes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/citronnoir.com\/creer-un-site-web\/wordpress-6-0-nouveautes\/","title":{"rendered":"WordPress 6.0 : Quelles sont les nouveaut\u00e9s de la mise \u00e0 jour WordPress de mai 2022 ?"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Am\u00e9lioration de l'exp\u00e9rience dans WordPress 6.0<\/h2>\n\n\n\n<p>WordPress a revu de nombreux r\u00e9glages dans sa nouvelle version. Des fonctionnalit\u00e9s de la zone administrateur ont \u00e9t\u00e9 revues : <\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Modification de l'affichage des listes ;<\/li>\n\n\n\n<li>Changement de la zone d'\u00e9dition des couleurs administrateurs ;<\/li>\n\n\n\n<li>Des am\u00e9liorations au niveau de l\u2019interface pour la gestion des m\u00e9dias avec de nouveaux filtres ;<\/li>\n\n\n\n<li>Un chargement des donn\u00e9es acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 pour le tableau de bord et la mod\u00e9ration des commentaires ;<\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;Mise en place d\u2019un outil permettant de cr\u00e9er \/ modifier le contenu en collaboration ;<\/li>\n\n\n\n<li>Impl\u00e9mentation native de la gestion multilingue ;<\/li>\n\n\n\n<li>WordPress a mis l'accent sur l'accessibilit\u00e9 de la zone administrateur :\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Correction des probl\u00e8mes de focus qui emp\u00eachait la modification du contenu&nbsp;(ex&nbsp;: colonnes, tableau, image) ;<\/li>\n\n\n\n<li>Int\u00e9gration de fonctionnalit\u00e9s pour l'acc\u00e8s aux personnes en situation de handicap (ex : am\u00e9lioration de l'interpr\u00e9tation des \u00e9l\u00e9ments par les moteurs de recherche) ;<\/li>\n\n\n\n<li><span style=\"color: initial;\">Ajout de nombreux attributs aria-label (ex : sur les boutons de recherche) ;&nbsp;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li>Mise \u00e0 jour de la biblioth\u00e8que Twemoji (version 14.0.2) avec la prise en charge des nouveaux emojis.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"332\" src=\"https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/emojis-Twemoji-14.0.jpg\" alt=\"emojis twemoji 14.0\" class=\"wp-image-21850\" srcset=\"https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/emojis-Twemoji-14.0.jpg 1280w, https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/emojis-Twemoji-14.0-736x191.jpg 736w, https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/emojis-Twemoji-14.0-768x199.jpg 768w, https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/emojis-Twemoji-14.0-360x93.jpg 360w, https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/emojis-Twemoji-14.0-368x95.jpg 368w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">WordPress 6.0 : la phase 2 du projet Gutemberg<\/h2>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s la grande mise \u00e0 jour de <a href=\"https:\/\/citronnoir.com\/wordpress\/mise-a-jour-wordpress-5-9\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/citronnoir.com\/wordpress\/mise-a-jour-wordpress-5-9\/\">WordPress 5.9<\/a> en janvier et l'int\u00e9gration de nombreuses nouveaut\u00e9s (voire r\u00e9volutions) de l'\u00e9diteur natif de WordPress (Gutemberg), la version 6.0 peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme<strong> la phase 2 du projet Gutemberg<\/strong>, avec une nouvelle fois des am\u00e9liorations consid\u00e9rables. <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Am\u00e9lioration de l'\u00e9diteur Gutemberg dans WordPress 6.0<\/h3>\n\n\n\n<p>Avec WordPress 6.0, de nouveaux blocs ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s et d'autres ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9s. WordPress souhaite mettre l'accent sur le <strong>FSE (Full Site Editing)<\/strong> : La phase 2 du projet Gutemberg permettant d'administrer l\u2019ensemble du site, et pas uniquement l\u2019int\u00e9rieur de la zone de contenu.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Insertion de liens internes facilit\u00e9s avec un nouveau raccourci : Pour cela, il suffit d'ins\u00e9rer deux crochets [[ suivi d'un mot du titre du post. L'\u00e9diteur affiche une liste des posts pour s\u00e9lectionner et ins\u00e9rer un lien vers celui-ci ;<\/li>\n\n\n\n<li>S\u00e9lection de texte plus facile sur plusieurs blocs. C'est sans doute l'un des probl\u00e8mes majeurs que nous avions identifi\u00e9s dans l'<strong>exp\u00e9rience Gutemberg<\/strong>. Lorsqu'on souhaite modifier \/ supprimer plusieurs blocs, la s\u00e9lection multiple entre plusieurs blocs \u00e9tait impossible : La plupart du temps, le texte entier \u00e9tait s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur des blocs. D\u00e9sormais, les utilisateurs peuvent modifier des \u00e9l\u00e9ments sur plusieurs blocs. ux utilisateurs de Gutenberg qu'ils travaillent avec des blocs moins intuitifs ;<\/li>\n\n\n\n<li>La cr\u00e9ation des boutons personnalis\u00e9s conserveront automatiquement les styles personnalis\u00e9s lors de la cr\u00e9ation de <strong>nouveaux boutons.<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>Maitrise des acc\u00e8s sur les <strong>blocs r\u00e9utilisables<\/strong>. WordPress part d'un constat simple : une fois cr\u00e9\u00e9s, les blocs r\u00e9utilisables ont pour but d'avoir toujours la m\u00eame apparence et de pouvoir \u00eatre ins\u00e9r\u00e9s \u00e0 plusieurs emplacements strat\u00e9giques du site. L'administrateur a maintenant la possibilit\u00e9 de bloquer l'\u00e9dition des blocs r\u00e9utilisables.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/wordpress-6-bloquer-un-paragraphe.webp\" alt=\"wordpress 6 bloquer un paragraphe\" class=\"wp-image-21834\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Nouveaux blocs Gutemberg<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Int\u00e9gration d'une zone pour les commentaires :&nbsp;D\u00e9sormais l'utilisateur peut personnaliser l'ajout de commentaire : son emplacement, mais \u00e9galement tous les \u00e9l\u00e9ments du bloc commentaire (avatar, nom ect...) ;<\/li>\n\n\n\n<li>Lire la suite :&nbsp;Ce bloc est une \u00e9volution du bloc \"Extrait\" introduit dans WordPress 5.9, qui permettait d'afficher un aper\u00e7u d'un article. Il existe d\u00e9sormais aussi un bloc \"Lire la suite\" ;<\/li>\n\n\n\n<li>Ajout du bloc de biographie de l'auteur :&nbsp;un \u00e9l\u00e9ment permettant d'afficher la biographie d'un auteur, situ\u00e9e dans les param\u00e8tres du compte de l'utilisateur. Ce bloc permet de personnaliser l'affichage des auteurs : Nom, poste, avatar, biographie ... <\/li>\n\n\n\n<li>Int\u00e9gration du bloc avatar, notamment pour l'auteur d'un article ;<\/li>\n\n\n\n<li>Requ\u00eate sans r\u00e9sultats :&nbsp;Ce bloc permet de personnaliser l'affichage des requ\u00eates (recherche) sans r\u00e9sultat en affichant par exemple \"aucun r\u00e9sultat de recherche\" ;<\/li>\n\n\n\n<li>Modification du bloc images et galeries avec l'ajout de la personnalisation de l'espacement entre les images<span style=\"color: initial;\"> ;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">WordPress 6.0 r\u00e9pond \u00e0 Google<\/h2>\n\n\n\n<p>Lors des derni\u00e8res mises \u00e0 jour des algorithmes de Google pour le traitement et le ranking du <strong>r\u00e9f\u00e9rencement nature<\/strong>l, l'accent est mis sur l'accessibilit\u00e9. WordPress semble \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute de Google et a int\u00e9gr\u00e9 de nouvelles options permettant de r\u00e9pondre rapidement aux principales contraintes techniques li\u00e9es \u00e0 l'accessibilit\u00e9 et aux nouvelles guidlines de Google :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Si l'image \u00e0 la une d'une page \/ article n'a pas de balise ALT, WordPress prendra d\u00e9sormais le titre de la page \/ article pour l'ins\u00e9rer dans la balise ALT.<\/li>\n\n\n\n<li>Une nouvelle option de Gutenberg permet d'afficher le texte correspondant aux ic\u00f4nes. <\/li>\n\n\n\n<li>Am\u00e9lioration du temps de chargement et des performances : Plusieurs am\u00e9liorations techniques ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es pour rendre le CMS plus performant, comme l\u2019optimisation des requ\u00eates, la gestion du cache, mais aussi des doublons de traductions qui ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es, afin d\u2019augmenter la vitesse de chargement de WordPress en front et en back.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe title=\"Introducing WordPress 6.0\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oe452WcY7fA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Notre avis pour WordPress 6.0<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>WordPress est le CMS le plus utilis\u00e9 dans le monde<\/strong>. Toutefois, les parts de march\u00e9 de WordPress diminuent peu \u00e0 peu depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2022. L'\u00e9quipe de WordPress  souhaite r\u00e9agir en fournissant davantage d'accessibilit\u00e9s et de simplicit\u00e9 aux novices, avec notamment l'int\u00e9gration du FSE (Full Site Editing). <\/p>\n\n\n\n<p>Chez Citron Noir, nous utilisons WordPress tous les jours ! Toutefois, nous ne sommes pas en accord total avec les nouvelles directions.  Le d\u00e9veloppement from scratch est au go\u00fbt du jour, tout le monde va vers la personnalisation de son site web. Faire du sur-mesure ce n'est pas donn\u00e9 \u00e0 tout le monde. Les cr\u00e9ations par les plus grands novices se traduisent souvent par des sites en \"arc-en-ciel\", une limite de l'utilisation et des comp\u00e9tences ou des bugs non r\u00e9solus.  Bien que la <a href=\"https:\/\/citronnoir.com\/agence-wordpress\/\" data-type=\"page\" data-id=\"9692\">cr\u00e9ation d'un site WordPress<\/a> soit accessible \u00e0 tout le monde, cr\u00e9er un site web propre, rapide, rentable et optimis\u00e9 sur le plan du r\u00e9f\u00e9rencement naturel, requiert un certain nombre de comp\u00e9tences. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wordpress 6.0 a officiellement vu le jour le 24 mai 2022, apr\u00e8s 3 versions betas d'avril \u00e0 mi-mai. La nouvelle version de Wordpress apporte des nouveaut\u00e9s sur la cr\u00e9ation de contenus et l'am\u00e9lioration des performances.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":21844,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_seopress_robots_primary_cat":"none","_seopress_titles_title":"WordPress 6.0 : Quelles sont les nouveaut\u00e9s de la mise \u00e0 jour ?","_seopress_titles_desc":"Wordpress 6.0 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 le 24 mai 2022. La nouvelle version de Wordpress apporte des nouveaut\u00e9s sur la cr\u00e9ation de contenus et l&#039;am\u00e9lioration des performances.","_seopress_robots_index":"","footnotes":""},"categories":[126],"tags":[],"class_list":["post-21833","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-creer-un-site-web"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21833"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21833\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":32856,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21833\/revisions\/32856"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/21844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}