{"id":15143,"date":"2021-10-12T16:42:00","date_gmt":"2021-10-12T14:42:00","guid":{"rendered":"https:\/\/citronnoir.com\/?p=15143"},"modified":"2024-08-14T12:21:27","modified_gmt":"2024-08-14T10:21:27","slug":"les-grands-chais","status":"publish","type":"realisations","link":"https:\/\/citronnoir.com\/realisations\/les-grands-chais\/","title":{"rendered":"Les grands Chais"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Cr\u00e9ation du site internet du domains des grands chais<\/h1>\n\n\n<div id=\"div_block-3-31992\" class=\"ct-div-block \" ><h1 id=\"headline-4-31992\" class=\"ct-headline \">L'\u00e9v\u00e9nementiel au domaine des grands chais\n<\/h1><div id=\"text_block-8-31992\" class=\"ct-text-block projet_intro\" >Situ\u00e9 aux portes de Montpellier,  le Domaine des Grands Chais est un lieu id\u00e9al pour l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nements professionnels. Un acteur incontournable de l'\u00e9v\u00e9nementiel de notre r\u00e9gion. Le domaine des grands chais est une ancienne exploitation viticole, \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e en 2015 pour en faire un lieu de r\u00e9ception. Tous les ans, de nombreux professionnels viennent y organiser des \u00e9v\u00e9nements pour leurs collaborateurs, partenaires ou clients. C'est notamment le cas de Porsche, Hectare Immobilier, ou encore Exaprint ... Les trois lieux de r\u00e9ception du domaine permettent d'accueillir tout type d\u2019\u00e9v\u00e8nement professionnel : s\u00e9minaire, r\u00e9union d\u2019\u00e9quipe, soir\u00e9e de gala, salon professionnel, lancement de produit, concert, etc.\n<\/div><\/div>\n\n<div id=\"div_block-2-31926\" class=\"ct-div-block projet_sing_obj\" ><h2 id=\"headline-3-31926\" class=\"ct-headline\">Les missions Citron Noir :\n<\/h2><div id=\"_rich_text-5-31926\" class=\"oxy-rich-text custom_list\" ><ol>\n<li>Refonte du site web et conception du site web from scratch<\/li>\n<li>Conception&nbsp;<span style=\"box-sizing: inherit; font-weight: bolder;\">mobile first<\/span><\/li>\n<li>Cr&eacute;ation d'effets sur mesure : Parallax \/ Css grid \/ modal \/ popup ..<\/li>\n<li>&nbsp;Cr&eacute;ation d'un design atypique, &agrave; l'image du domaine<\/li>\n<li>Cr&eacute;ation de galeries dynamique et int&eacute;gration du m&eacute;dia vid&eacute;o<\/li>\n<\/ol><\/div><\/div>\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/les-grands-chais-1.jpg\" alt=\"les grands chais exterieur\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/les-grands-chais-2.jpg\" alt=\"les grands chais interieur\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/les-grands-chais-3.jpg\" alt=\"les grands chais r\u00e9ception\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/citronnoir.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/les-grands-chais-4.jpg\" alt=\"les grands chais \u00e9v\u00e9nement porsche\"\/><\/figure>\n","protected":false},"featured_media":15145,"template":"","class_list":["post-15143","realisations","type-realisations","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/realisations\/15143"}],"collection":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/realisations"}],"about":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/realisations"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15145"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/citronnoir.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}